本港上季經濟收縮3.2% 預料全年負增長1.3%

政府公布，本港第3季經濟按年收縮2.9%，同上月底公布的預先估計數字相同，是10年來首次錄得按年跌幅；經季節調整後第3季經濟按季下跌3.2%，同樣與預先估計數字相同，顯示香港經已步入衰退。

政府又表示，考慮到經濟在今年首三季實際收縮0.6%，以及下行壓力持續增加，將今年全年實質本地經濟增長預測，由8月覆檢時的0-1%，下調至負增長1.3%，是09年以來首次出現年度跌幅。